
2013-07-16T09:26:0Z
ekonomi
Vadeli İşlem Opsiyon Borsası'nda (VOB) BIST 30 endeksine dayalı Ağustos vadeli kontrat güne yatay bir başlangıç yaptı. Endeks kontratı, açılışta en düşük 92.850, en yüksek 93.225 puanı gördükten sonra hemen hemen önceki kapanış seviyesi olan  92.950 - 93.050  puan aralığında dengelendi. Dün, küresel piyasalardaki pozitif seyir ile yurt içinde Merkez Bankası Başkanı Erdem Başçı'nın finansal istikrarın sağlanması için gereken adımların atılacağı ve ilk PPK toplantısında faiz koridorunun genişletilmesinin gündeme alınabileceği açıklaması sonrasında alışların güçlendiği görüldü. Başçı'nın açıklamalarının ardından döviz piyasasındaki volatilitenin azalması diğer piyasaları da olumlu etkilerken, VOB'da endeks kontratı günü yüzde 2,82 oranında yükselişle 93.000 puandan tamamladı. Bugün yurt dışında açıklanacak makroekonomik verilerin takip edileceğini belirten analistler, endeks kontratında 93.600 - 94.000 aralığının güçlü direnç konumunda olduğunu, bu seviyelere yaklaştıkça satış baskılarının artabileceğini kaydediyor. - İstanbul 8 94 13 0
